{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ga suur ja mul on palju vett. Minul s√µidavad paadid ja minus ujuvad kalad.","hints":[{"text":"Ma olen tehtud veest."},{"text":"Laevad s√µidavad minu peal."},{"text":"Mul on kodus vaalad ja delfiinid."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Bassein","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja ma liigun v√§ga aeglaselt ookeani p√µhjas.","hints":[{"text":"Ma kannan oma kodu seljas."},{"text":"Ma olen mingi mereolend."},{"text":"Ma olen v√§ga aeglane."}],"options":[{"label":"Hai","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB82","category":"ocean","icon":"üêå"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ga suur kala, kellel on teravad hambad, inimesed kardavad mind.","hints":[{"text":"Mul on palju hambaid."},{"text":"Ma olen kiskja."},{"text":"Ma elan ookeanis ja mul on uimed."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Hai","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBB870","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma suudan end l√§bi v√§ikeste kohtade suruda.","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin muuta v√§rve."},{"text":"Mul on nokk."}],"options":[{"label":"kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Merit√§ht","isCorrect":false},{"label":"V√§hk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ike, v√§rviline kala, kes elab korallrahudes.","hints":[{"text":"Ma elan korallide l√§hedal."},{"text":"Ma olen kalaliik."},{"text":"Olen sageli heledate v√§rvidega."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Kalamari","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen v√§ga suur, laulan laule ja v√µin vett √µhku paisata.","hints":[{"text":"Ma olen imetaja."},{"text":"Ma olen suurem kui buss."},{"text":"Ma hingan √µhku."}],"options":[{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Pingviin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen k√µrge ehitis, mis on ehitatud selleks, et aidata laevadel √∂√∂sel teed leida. Ma s√§ravad heledat valgust.","hints":[{"text":"Ma seisan rannikul."},{"text":"Ma kaitsen laevu."},{"text":"Mul on hele valgus peal."}],"options":[{"label":"Loss","isCorrect":false},{"label":"Majakas","isCorrect":true},{"label":"K√µrge hoone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"ocean","icon":"üóº"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen r√ºhm loomi, kes on meduusilaadsed, kuid tegelikult on pol√º√ºpide koloonia.","hints":[{"text":"Mul on m√ºrgine n√µel."},{"text":"Ma ujun pinnal."},{"text":"Meremehed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Meduus","isCorrect":false},{"label":"Portugali s√µjamees","isCorrect":true},{"label":"Mere anemoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB70B8","category":"ocean","icon":"üß™"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk, teravate hammaste ja hirmu√§ratava naeratusega madu, mis elab s√ºgaval ookeanis.","hints":[{"text":"Ma olen kiskja."},{"text":"Ma olen must ja libe."},{"text":"Mul on suur suu."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Merikuradi kala","isCorrect":false},{"label":"Viperfish","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB870DB","category":"ocean","icon":"üëæ"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen suur lame kala, kes veedab suurema osa oma ajast ookeani p√µhjas. Mul on m√µlemad silmad √ºhel pool pead.","hints":[{"text":"Ma olen p√µhjaelanik."},{"text":"Ma olen maskeeritud."},{"text":"Minu silmad on l√§hestikku."}],"options":[{"label":"Kammeljas","isCorrect":true},{"label":"R√§hn","isCorrect":false},{"label":"Merihobu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBB8","category":"ocean","icon":"üêü"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja ma rooman, m√µnikord teen ma siidipalli.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve"},{"text":"Ma muutun liblikaks v√µi koiks"},{"text":"Ma s√∂√∂n lehti"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Roomik","isCorrect":true},{"label":"Ladybug","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma olen punane, mustade laikudega ja armas v√§ike k√§rbes. Mind peetakse √µnnelikuks!","hints":[{"text":"P√µllumehed on √µnnelikud, kui nad mind n√§evad"},{"text":"Ma s√∂√∂n t√§isid"},{"text":"Ma olen mingi mardikas"}],"options":[{"label":"Ant","isCorrect":false},{"label":"Ladybug","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB7D","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma sumisen lillede √ºmber, kogun kogu p√§eva nektarit ja teen midagi magusat, mida sa oma r√∂stsaia peale paned.","hints":[{"text":"Ma elan tarus."},{"text":"Mul on pistrik."},{"text":"Ma olen kollane ja must putukas."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma ehitan oma kodu maa alla tunnelitesse, t√∂√∂tan koos k√µigi oma s√µpradega ja kannan koos toitu.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike ja tugev."},{"text":"I v√µib olla punane v√µi must."},{"text":"Ma marssin sageli rivis."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Ant","isCorrect":true},{"label":"Worm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ringi ja h√ºppan nii k√µrgele, olen roheline ja pikk ja armastan taevast.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."},{"text":"Ma teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mul on v√§ga tugevad jalad."}],"options":[{"label":"Kriketid","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Palvetav mantis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma valgustan √∂√∂, v√§lguga ja ma olen lendav putukas, mis on v√§ike ja s√§rav.","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind tihti suvel √∂√∂sel."},{"text":"Mul on h√µ√µguv p√µhi."},{"text":"Mind kutsutakse m√µnikord tulik√§rbsena."}],"options":[{"label":"Mosquito","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjek√§rbes","isCorrect":true},{"label":"Koik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB70DB","category":"bug","icon":"ü™≤"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mulle meeldib kogu p√§eva puid nokitseda. Ma olen v√§ike ja v√µin maja h√§vitada.","hints":[{"text":"Ma elan kolooniates"},{"text":"Ma olen valge v√µi helepruun"},{"text":"Ma olen seotud sipelgaid"}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Weevil","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBDB","category":"bug","icon":"ü™µ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on v√§rvilised tiivad ja ma lendan lillest lille juurde, juues nektarit. Lapsena s√µin ma lehti.","hints":[{"text":"Ma alustan kui roomik."},{"text":"Ma l√§hen l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Ma olen ilus lendav putukas."}],"options":[{"label":"Koik","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma peidan end v√§ga h√§sti. Ma n√§en v√§lja nagu kepp v√µi leht, mind on v√§ga raske m√§rgata.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga hea kamuflaa≈æis."},{"text":"Ma s√∂√∂n lehti."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana."}],"options":[{"label":"Stick Bug","isCorrect":true},{"label":"Palvetav mantis","isCorrect":false},{"label":"Katidid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"bug","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma olen kiskja, mul on suured silmad, kolmnurkne pea ja pikad esijalad, et p√º√ºda putukaid.","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt roheline v√µi pruun."},{"text":"Ma s√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Ma n√§en v√§lja, nagu ma palvetaksin"}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Palvetav mantis","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk t√ºvi ja suured k√µrvad ning ma armastan maap√§hkleid.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur loom."},{"text":"Ma elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Ma kasutan oma pagasiruumi vee joomiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma l√§hen \"Miau\", mulle meeldib hiiri taga ajada ja ma m√ºristan, kui olen √µnnelik.","hints":[{"text":"Ma olen tavaline lemmikloom."},{"text":"Mul on viskid."},{"text":"Mulle meeldib piima juua."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB84","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Woof\", ma vingerdan sabaga ja armastan m√§ngida noppimist.","hints":[{"text":"Mind tuntakse kui \"inimese parimat s√µpra\"."},{"text":"Ma haugun, et suhelda."},{"text":"Mul on palju erinevaid t√µuge."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBB370","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma ujun ookeanis, mul on uimed ja ma olen kaetud soomustega.","hints":[{"text":"Ma elan vees."},{"text":"Ma hingan vee all, kasutades l√µpuseid."},{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."}],"options":[{"label":"Linnu","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBC8","category":"animal","icon":"üê†"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ringi, mul on pikad k√µrvad ja ma armastan porgandeid s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike imetaja."},{"text":"Mul on tugevad jalad h√ºppamiseks."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hamster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7084","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on mannekeen, ma karjun valjusti ja mind tuntakse d≈æungli kuningana.","hints":[{"text":"Ma olen suur kass."},{"text":"Ma elan Aafrikas."},{"text":"Ainult isasloomadel on mannekeen."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBC870","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma lendan taevas, ehitan pesi ja munen.","hints":[{"text":"Mul on suled."},{"text":"Mina tirisen ja laulan."},{"text":"Paljud liigid r√§ndavad talvel."}],"options":[{"label":"Nahkhiir","isCorrect":false},{"label":"Linnu","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"animal","icon":"üê¶"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma olen roomaja, ma rooman m√∂√∂da maad ja ma v√µin oma nahka lahti lasta.","hints":[{"text":"Ma olen k√ºlmavereline."},{"text":"M√µned t√º√ºbid v√µivad olla m√ºrgised."},{"text":"Mul ei ole jalgu, aga ma s√µidan ikkagi ringi."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"animal","icon":"üêç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma elan vees, mul on k√µva kest ja ma ujun v√§ga aeglaselt.","hints":[{"text":"Ma olen roomaja."},{"text":"V√µin elada maal v√µi vees, olenevalt liigist."},{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."}],"options":[{"label":"Krokodill","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Sammas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"animal","icon":"üê¢"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on mustad ja valged triibud, ma olen hobustega seotud ja elan Aafrikas.","hints":[{"text":"Ma olen taimtoiduline."},{"text":"√úkski kahest inimesest ei ole t√§pselt sama triibumustriga."},{"text":"Ma elan savannis."}],"options":[{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Seepra","isCorrect":true},{"label":"Gepard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"ü¶ì"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on juured, aga ei ole jalgu. Ma kannan rohelist, aga ma ei ole konn. Ma armastan p√§ikest.","hints":[{"text":"Ma kasvan maas."},{"text":"Linnud ehitavad mulle m√µnikord pesi."},{"text":"Ma vajan elamiseks vett."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ike ja roheline. Ma kasvan maas. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Sa leiad mind pargis."},{"text":"Ma olen √ºks taimeliik."},{"text":"Sa k√µnnid minu peal."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Lill","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§rviline ja ilus, mesilased armastavad mind ja ma kasvan seemnest.","hints":[{"text":"Mul on hea l√µhn."},{"text":"Ma kasvatan sageli aias."},{"text":"Ma teen inimesi √µnnelikuks, kui nad saavad mind kingituseks."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Puu t√ºvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on vars, lehed ja pea t√§is seemneid ning ma j√§lgin kogu p√§eva p√§ikest.","hints":[{"text":"Ma olen pikk ja kollane."},{"text":"Linnud s√∂√∂vad minu seemneid."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu p√§ike."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roosi","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCA28","category":"plant","icon":"üåª"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma kasvan kobarates, ma v√µin olla punane, roheline v√µi lilla ja mind s√º√ºakse tervisliku vahepalana.","hints":[{"text":"Ma kasvan viinapuu peal."},{"text":"Mahl on sageli tehtud minust."},{"text":"Ma olen v√§ike, √ºmmargune vili."}],"options":[{"label":"√ïunad","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9C27B0","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen taim, mis paneb nutma, kui mind l√µigata.","hints":[{"text":"Mul on kihid."},{"text":"Ma olen √ºmmargune."},{"text":"Mul on tugev l√µhn."}],"options":[{"label":"A kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"üßÖ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk taim, millel on paks vars ja kollased tuumad sees.","hints":[{"text":"Popcorn tuleb minult."},{"text":"Ma kasvan p√µllul."},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli filmides."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Mais","isCorrect":true},{"label":"Rice","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kes ma olen? Mul on lehtede asemel n√µelad ja ma olen aastaringselt roheline.","hints":[{"text":"Mul on koonus."},{"text":"Olen sageli j√µulude ajal kaunistatud."},{"text":"Ma olen √ºks puuliik."}],"options":[{"label":"Vahtrapuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":true},{"label":"Tamm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"plant","icon":"üå≤"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen seeme, mida istutatakse, ma kasvan suureks taimeks ja mind saab jahvatada, et teha jahu.","hints":[{"text":"Minust tehakse leiba."},{"text":"Ma olen tera."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."}],"options":[{"label":"Rice","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"plant","icon":"üåæ"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on okkalised okkad, ma elan k√µrbes ja ma hoian endas vett.","hints":[{"text":"Ma olen k√µrbetaim."},{"text":"Ma suudan kuivades kohtades ellu j√§√§da."},{"text":"Ma olen sageli pikk ja roheline, millel on piigid."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmi","isCorrect":false},{"label":"Veenuse k√§rbseseen","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"plant","icon":"üåµ"}}]}